有無做緊MT既巴打想轉工？

做左年幾 唔覺得有學過野
搵過好多工 無咩回音
黎黎去去都係搵番mt先有得in
但人工高 做唔番entry post
又驚program完搵唔到perm位...

有無巴打都係咁 交流下

咩mt
高人工都轉？
咩行業

高人工但轉唔到行
公司d人又19
要做死一世
你肯唔肯

mt出生
之前有同樣煩惱
好彩完program後做到想做嗰行
轉title後即走

攞住mt title好難搵工

你完左program做番自己公司定即走？

所以完全唔明點解 d 人見 mt 就狗衝
樓主你不如睇下有咩做過相關既 rotation 有興趣
試下係出面搵下差唔多既啦
趁仲未泥足深陷

利申：同樣就完 program 搵緊工走

你出面搵番咩LEVEL

我要CUT 6-7成人工先搵到工.....

Bank唔好咩
想轉咩工

黎黎去去sales,ops , support
學到d乜？？

即係因為冇野學所以想走?
其實睇你想要乜, MT人工高又有stable career 好多人恨都恨唔到, 你話想學野但係又唔肯犧牲, 世事好難有得咁完美架喎

做MT已經比entry level既人多好多機會學野,你有無諗過係自己學習能力低而唔關MT事,假設你想入銀行,一定係mt比entry level好,你想入零售,物流,金融,都一定係mt比entry level好

咁我又冇你 pay cut 咁多
完左 program 加埋人工都係減兩成左右
但人工再高只會更加難走

Cut 兩成好好，最緊要做到自己想做既野

如果cut 5成可以轉工 我即刻狗衝

你係做緊咩 點解咁想轉。internal transfer 得唔得

講理想?
cut 5成? 到你轉到工, 做啲野更西, 人工更低就會後悔呢個決定

銀行back office mt 係悶d既
但勝在穩定同高人工
但樓主aim咩類型既工
FO? Analytics?

想問下做滙豐mt係咪好好前途？其他工作性質係做咩？
PS:識朋友做緊

幾好，一入就28k

做多一陣 你搵工都要時間嫁
轉title後易搵好多

其實仲有一個rotation未做
諗緊下個role做咩好 驚個title差仲難搵
但人工真係高既
出面起馬要做5-10年先追到

同埋有個問題係 驚無位出
做trainee人地會包容你乜9都唔識
但完左出perm 收人5皮野
你做番無番咁上下 人地好快頂你唔順

如果係bank既話拎埋title走仲好 轉既空間又大

咁仲做乜轉

reject左兩份mt offer

Consulting 但以我background 無可能入到

其實入big4 fs係好過mt

明白的

Su ng su
有得揀邊個想做big 4
Consulting/advisory都係咁話
樓主做到大bank mt都應該好勁
試下consulting羅
再唔係big4 consulting實入到
不過人工除2

我都係想轉過去 advisory 或者 big 4 consulting
其實應該都冇想象中咁難
只要唔介意 pay cut

以樓主既quali
我林佢aim既係big 3 consulting
Mckinsey/BCG/Bain

咁如果 mbb 都係兩條路
試下九月報 graduate hire
一係做幾年野讀 mba 報 experience hire

樓主，MT 語文要求係咪好高？

Big4 consult都好滿足
唔洗discount 既話人工差唔得遠

唔係 大把人英文廢（包括我）

你做big4 既話一定無呢個人工得兩三年經驗 見過一個做cmb既完左program 入big4 deal advisory 做manager

做左三年幾，無咩學過野，想轉行/轉工，決定裸辭。岀年年頭走，有20k就心足

人地學野係為左更高人工
呢家反而有港豬為左學野而減人工
點解可以咁反智

返工為錢架姐

後悔上年揀左Gov EO 冇要HXXC Mt 路過

咁on9
得罪講句 完左program都係乜q都唔識
點做mgr

咁撚戇鳩都有既 減人工又要學野 咁你去美心學整月餅囉柒頭 做乜都唔知 比你呢d人 做management玩死下面 樓主係名校出身既廢j

有無人分享下cmb mt點？

Manager 就係要乜都唔識
睇化d 啦ching

一睇樓主經歷都知做緊中資mt
真係身同感受

On9 仔
後生想學野都錯？

中資mt係咪culture真係鳩到咁 分享下

樓主有野想請教

識個朋友
大家應該差唔多年紀
對前途好迷惘

好多on9好葡萄 唔洗理佢地

真係on9 要炒埋請佢個hr啦
學咩又講唔列 mt都學唔到野咁你去學整車啦on99

你好激動下wor
想入mt又入唔到？咁慘豬

huh?
MT hard to find job elsewhere?
u kidding me bro?

我乜料你都唔知仲好話人葡萄你咁好笑？ 你開po其實係咪好有優越感 嘩 mt

睇黎你真係好proud of 自己係mt 自己諗下你咩心態啦白痴仔

😂😂笑死人 點解你可以咁幼稚

幫你加多句
識你真人乜料就會唔敢串你😂

樓上講得岩嘅，你要specialize一行，咁entry人工一定低翻，要付出代價
人地mt program suppose你高能力，完左要take up到個post先俾咁多資源你，冇得咁貪心嘅

老屎忽文化
入得來一定唔炒
職位跟年資排
最緊要個個廢到仆街不思進取
學野？分分鐘我地識得多過佢地

Ching EO唔好做？EO係咪好難入？

傳緊EO II 要5-6年先有得act EO I. MT 個career path快好多
同埋做啲應該唔洗咁瑣碎

EO 應該易入過大部MT 起碼冇Assessment centre 個d chur野先 之前in MT full day AC真係好辛苦

人工10年後差唔多
EO仲唔會比人炒
MT個位去到10年分分鐘無左
個位一係move去左大陸一係馬拉 人地平咁多

邊隻?我見佢分4種

mt prog 2年 我做左年半就走人
反正都知自己對呢行無興趣就不如快啲走 到時完左prog加人工就1516唔知走唔走好

依家人工係少左啲但係至少自己有興趣，咪當從頭黎過

樓主都未辭職 仲袋緊廿幾k
應該唔捨得轉架喇

咩野mt 完program 有50k 咁正

大部份真mt

例子？

係唔能係呀？恆生3年mt 升m都係40k, 何來50k 呀？

老底4x 加埋雙糧bonus岩岩好40尾50

唔argue 個figures啦，答返你，識有人未完program之前quit program，internal transfer去其中一個dept做AM, 前題係個dept head 肯接收你，仲要有headcount

咩轉咩